{\em Dans cet exercice, les longueurs sont exprimées en centimètres et
les aires en centimètres carrés.} {\bf On effectuera la figure à
l'échelle 1/3.}
\begin{myenumerate}
\item Trace un triangle $ABC$ rectangle en $A$ avec $AB=18$ et $AC=24$.
\\Trace la hauteur issue de $A$. On note $H$ le point d'intersection
de cette hauteur et la droite $(BC)$.
\\Indique la méthode suivie pour effectuer cette construction.
\item
\begin{enumerate}
\item Calcule la longueur $BC$.
\item Calcule la mesure de l'aire du triangle $ABC$.
\item Déduis-en la mesure de la longueur $AH$.
\item Déduis-en les mesures exactes des longueurs $BH$ et $CH$.
\end{enumerate}
\item La parallèle à la droite $(AC)$ passant par $H$ coupe la droite
$(AB)$ en $K$. Calcule les longueurs $BK$, $AK$ et $KH$.
\end{myenumerate}